<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>I miei progetti on Luca Sciacca - Developer e Devops Engineer</title><link>https://www.lucasciacca.com/projects/</link><description>Recent content in I miei progetti on Luca Sciacca - Developer e Devops Engineer</description><generator>Hugo</generator><language>it-IT</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 23:22:20 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://www.lucasciacca.com/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Come raffreddare un Raspberry Pi automaticamente</title><link>https://www.lucasciacca.com/projects/come-raffreddare-un-rasbperry-pi/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 23:22:20 +0300</pubDate><guid>https://www.lucasciacca.com/projects/come-raffreddare-un-rasbperry-pi/</guid><description>Perché è importante raffreddare Raspberry Pi Quando il tuo Raspberry Pi lavora a lungo o sotto carico, la temperatura della CPU può superare facilmente i 70°C, causando rallentamenti o throttling termico.
Per evitare problemi di stabilità e allungare la vita del dispositivo, è fondamentale raffreddare il Raspberry Pi con un sistema automatico e silenzioso.
In questo progetto vedrai come realizzare un sistema di raffreddamento intelligente che accende e regola la ventola in base alla temperatura della CPU.</description></item><item><title>Basic Auth con Cloudflare Worker</title><link>https://www.lucasciacca.com/projects/cloudflare-worker-basic-auth/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 22:01:35 +0300</pubDate><guid>https://www.lucasciacca.com/projects/cloudflare-worker-basic-auth/</guid><description>Un Cloudflare Worker che implementa l&amp;rsquo;autenticazione HTTP Basic per proteggere le tue risorse web. Il worker intercetta tutte le richieste in arrivo e richiede l&amp;rsquo;autenticazione prima di permettere l&amp;rsquo;accesso alle risorse protette.
🚀 Caratteristiche Implementazione HTTP Basic Authentication Supporto completo TypeScript Gestione sicura delle credenziali tramite variabili d&amp;rsquo;ambiente Configurazione separata per ambienti di development e production Gestione degli errori robusta Compatibile con tutti i browser moderni 📋 Prerequisiti Node.js (versione 16 o superiore) Account Cloudflare Cloudflare Wrangler CLI 🛠️ Installazione Installa le dipendenze</description></item></channel></rss>